【寓意深長】年初一講老鼠抗貓故事 梁振英籲港人要勇敢齊心：小老鼠們，加油！

今天是金鼠年大年初一，全國政協副主席梁振英透過社交媒體，與香港人拜年，「祝所有香港人身體健康，萬事如意，家庭幸福，大吉大利」。

梁振英又趁鼠年的第一天，為大家講了一個關於老鼠的寓言故事。內容是一群小老鼠本來生活得無憂無慮，有一天，一隻惡貓找上門來。小老鼠是一個群體，於是開會討論，希望用群體智慧解決群體生存問題。

他續稱，會議開了半天，一隻小老鼠建議：「我們造一個鈴鐺，掛在貓的頸上，貓一走近，我們聽到鈴聲就跑。」這個建議並不複雜，所有小老鼠都聽得明白，大家一致贊成。

之後，小老鼠又花了不少時間深入討論鈴鐺的形狀和顏色等問題，終於有了完整細緻的設計方案，全體小老鼠起立熱烈鼓掌通過。然而，在掌聲過後，其中一隻小老鼠輕聲的問：「誰負責把鈴鐺掛在貓的頸上？」

梁振英表示，香港人這個群體也經常碰到惡貓問題。他指出，「我們有不少可行的『掛鈴鐺』方案，但是成功的關鍵不在於鈴鐺的形狀和顏色，而在於勇敢地執行。」他更提出，只得一隻老鼠勇敢，掛鈴鐺計劃也不會成功，必須是整群小老鼠勇敢地一擁而上，惡貓問題很容易解決。

最後，梁振英希望大家在鼠年都做隻勇敢的小老鼠。「小老鼠們，加油！」

https://www.speakout.hk/焦點新聞/53097/-寓意深長-年初一講老鼠抗貓故事--梁振英籲港人要勇敢齊心-小老鼠們-加油-#selected

阿政協副主席係咪收到咩風
點解我睇完篇嘢係覺得佢暗示緊香港人係小老鼠

為中國引入民主